//PROYECTO TEMA 4

/*Pasapalabra Game! (Final JS) üéÆ‚ÅâÔ∏è
Resource: https://www.youtube.com/watch?v=xJp2c_rcHDc
Haz el juego del Pasapalabra, el programa deber√° lanzar la definici√≥n de una palabra y el usuario deber√° adivinar qu√© palabra estamos tratando, por ejemplo:
'>>>'With the letter "M", Capital of Spain, located in the center of the country.
'>>>' "Madrid"
'>>>'Correct, you have 1 Point!

Tu juego deber√≠a hacer una pregunta por cada letra del alfabeto, al final del juego, y habiendo respondido todas las letras, deber√° indicarle al usuario 
cuantas letras ha fallado y cu√°ntas ha acertado. Si el usuario responde con "pasapalabra" el juego deber√° estar preparado para entender que en ese momento, 
el usuario no responder√° esa pregunta, y no estar√° acertada ni fallada, la dejar√° para la siguiente ronda. El juego deber√°, cuando finalice, mostrar un 
ranking de usuarios con el nombre y ordenados por cantidad de letras acertadas.
PRO
El programa no deber√≠a hacer distinciones entre may√∫sculas, min√∫sculas... Ejemplo: "animal" == "ANIMAL" // "Animal" // "aNiMal"...
El programa debe estar preparado para aceptar el input "END" para terminar el juego en cualquier momento, si esto sucede, el programa dir√° cu√°ntas letras 
ha acertado pero no entrar√° en el ranking.
Prepara tu programa para que no repita siempre las mismas preguntas, por ejemplo, de la misma letra, se podr√≠an hacer tres preguntas diferentes.
Ejemplo de preguntas y respuestas: made by => www.github.com/misan7*/









var q1= [
  { letter: "a", answer: "abducir", status: 0, question: "CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien."},
  { letter: "b", answer: "bingo", status: 0, question: "CON LA B. Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso."},
  { letter: "c", answer: "churumbel", status: 0, question: "CON LA C. Ni√±o, cr√≠o, beb√©."},
  { letter: "d", answer: "diarrea", status: 0, question: "CON LA D. Anormalidad en la funci√≥n del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia l√≠quida."},
  { letter: "e", answer: "ectoplasma", status: 0, question: "CON LA E. Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasm√°tica. Los cazafantasmas med√≠an su radiaci√≥n."},
  { letter: "f", answer: "facil", status: 0, question: "CON LA F. Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad."},
  { letter: "g", answer: "galaxia", status: 0, question: "CON LA G. Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y part√≠culas."},
  { letter: "h", answer: "harakiri", status: 0, question: "CON LA H. Suicidio ritual japon√©s por desentra√±amiento."},
  { letter: "i", answer: "iglesia", status: 0, question: "CON LA I. Templo cristiano."},
  { letter: "j", answer: "jabali", status: 0, question: "CON LA J. Variedad salvaje del cerdo que sale en la pelc√≠ula 'El Rey Len', de nombre Pumba."},
  { letter: "k", answer: "kamikaze", status: 0, question: "CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una acci√≥n temeraria."},
  { letter: "l", answer: "licantropo", status: 0, question: "CON LA L. Hombre lobo."},
  { letter: "m", answer: "misantropo", status: 0, question: "CON LA M. Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversi√≥n hacia ellas."},
  { letter: "n", answer: "necedad", status: 0, question: "CON LA N. Demostraci√≥n de poca inteligencia."},
  { letter: "√±", answer: "se√±al", status: 0, question: "CONTIENE LA √ë. Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo."},
  { letter: "o", answer: "orco", status: 0, question: "CON LA O. Humanoide fant√°stico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien."},
  { letter: "p", answer: "protoss", status: 0, question: "CON LA P. Raza ancestral tecnolgicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psonicos del videojuego StarCraft."},
  { letter: "q", answer: "queso", status: 0, question: "CON LA Q. Producto obtenido por la maduracin de la cuajada de la leche."},
  { letter: "r", answer: "raton", status: 0, question: "CON LA R. Roedor."},
  { letter: "s", answer: "stackoverflow", status: 0, question: "CON LA S. Comunidad salvadora de todo desarrollador inform√°tico."},
  { letter: "t", answer: "terminator", status: 0, question: "CON LA T. Pel√≠cula del director James Cameron que consolid a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984."},
  { letter: "u", answer: "unamuno", status: 0, question: "CON LA U. Escritor y fil√≥sofo espa√±ol de la generaci√≥n del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914."},
  { letter: "v", answer: "vikingos", status: 0, question: "CON LA V. Nombre dado a los miembros de los pueblos n√≥rdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa."},
  { letter: "w", answer: "sandwich", status: 0, question: "CONTIENE LA W. Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jam√≥n y queso."},
  { letter: "x", answer: "botox", status: 0, question: "CONTIENE LA X. Toxina bacteriana utilizada en ciruja est√©tica."},
  { letter: "y", answer: "peyote", status: 0, question: "CONTIENE LA Y. Peque√±o c√°ctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por indgenas americanos."},
  { letter: "z", answer: "zen", status: 0, question: "CON LA Z. Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabidura ms all√° del discurso racional."},
]

var q2= [
  { letter: "a", answer: "anecdota", status: 0, question: "CON LA A. Relato breve de un acontecimiento extra√±o, curioso o divertido, generalmente ocurrido a la persona que lo cuenta."},
  { letter: "b", answer: "bollo", status: 0, question: "CON LA B. Pasta dulce y esponjosa, hecha con harina, huevos, levadura y otros ingredientes, que puede tener distintas formas."},
  { letter: "c", answer: "cascada", status: 0, question: "CON LA C. Corriente de agua que cae desde cierta altura a causa de un brusco desnivel en su cauce, especialmente en un rio."},
  { letter: "d", answer: "daga", status: 0, question: "CON LA D. Arma blanca de hoja corta, ancha y puntiaguda, parecida a la espada pero de menor tama√±o."},
  { letter: "e", answer: "espiral", status: 0, question: "CON LA E. L√≠nea curva que describe varias vueltas alrededor de un punto, alej√°ndose cada vez m√°s de √©l."},
  { letter: "f", answer: "putrefacto", status: 0, question: "CONTIENE LA F. Que est√° descompuesto o podrido por la acci√≥n de diversos factores y determinados microorganismos."},
  { letter: "g", answer: "garrulo", status: 0, question: "CON LA G. Que se comporta de manera ruda, tosca o grosera."},
  { letter: "h", answer: "rechoncho", status: 0, question: "CONTIENE LA H. Persona o animal que es grueso y de poca altura."},
  { letter: "i", answer: "interestelar", status: 0, question: "CON LA I. Que est√° en el espacio existente entre dos astros, o que tiene relaci√≥n con √©l."},
  { letter: "j", answer: "jalape√±o", status: 0, question: "CON LA J. Chile picante de unos 5 cm de largo, carnoso y de punta redonda, que se usa para condimentar ciertos guisos."},
  { letter: "k", answer: "kamikaze", status: 0, question: "CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una accin temeraria"},
  { letter: "l", answer: "homunculo", status: 0, question: "CONTIENE LA L. Hombre peque√±o y d√©bil."},
  { letter: "m", answer: "martir", status: 0, question: "CON LA M. Persona que sufre o muere por defender su religi√≥n o sus ideales."},
  { letter: "n", answer: "neon", status: 0, question: "CON LA N. Tubo fluorescente que produce una luz brillante"},
  { letter: "√±", answer: "te√±ir", status: 0, question: "CONTIENE LA √ë. Dar a una cosa un color distinto del que tiene."},
  { letter: "o", answer: "omnisciente", status: 0, question: "CON LA O. Que conoce todas las cosas reales y posibles."},
  { letter: "p", answer: "alpargata", status: 0, question: "CONTIENE LA P. Calzado de lona, con suela de esparto, c√°√±amo o goma, que se sujeta al pie por presi√≥n o con unas cintas que se atan al tobillo."},
  { letter: "q", answer: "quebradizo", status: 0, question: "CON LA Q. Que se puede romper f√°cilmente."},
  { letter: "r", answer: "rinoplastia", status: 0, question: "CON LA R. Operaci√≥n quir√∫rgica para restaurar la nariz."},
  { letter: "s", answer: "desali√±o", status: 0, question: "CONTIENE LA S. Falta de cuidado en la forma de vestir y en el aseo personal."},
  { letter: "t", answer: "tabardillor", status: 0, question: "CON LA T. Persona alocada, bulliciosa y molesta."},
  { letter: "u", answer: "hura√±o", status: 0, question: "CONTIENE LA U. Persona que reh√∫ye el trato de otras personas y rechaza las atenciones y muestras de cari√±o."},
  { letter: "v", answer: "vasallaje", status: 0, question: "CON LA V. Tributo que el vasallo pagaba a su se√±or o servicio que le prestaba seg√∫n este v√≠nculo."},
  { letter: "w", answer: "sandwich", status: 0, question: "CONTIENE LA W. Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jamn y queso"},
  { letter: "x", answer: "climax", status: 0, question: "CONTIENE LA X. Punto culminante o de mayor satisfacci√≥n de la excitaci√≥n sexual en las zonas er√≥genas o sexuales."},
  { letter: "y", answer: "buey", status: 0, question: "CONTIENE LA Y. Toro castrado, que se utiliza como animal de tiro y del cual se aprovecha su carne."},
  { letter: "z", answer: "pazguato", status: 0, question: "CONTIENE LA Z. Que es tonto o tiene poca rapidez mental."},
]

var q3= [
  { letter: "a", answer: "agenda", status: 0, question: "CON LA A. Libro o cuaderno en el que se apunta para no olvidarlo aquello que se ha de hacer."},
  { letter: "b", answer: "bonanza", status: 0, question: "CON LA B. Prosperidad."},
  { letter: "c", answer: "caracol", status: 0, question: "CON LA C. Nombre del molusco gaster√≥podo terrestre de corte en espiral cuya carne puede comerse."},
  { letter: "d", answer: "dormir", status: 0, question: "CON LA D. Estar en aquel reposo que consiste en la inacci√≥n o suspensi√≥n de los sentidos y de todo movimiento voluntarios."},
  { letter: "e", answer: "entrecot", status: 0, question: "CON LA E. Trozo de carne sacado de entre costilla y costilla de la res."},
  { letter: "f", answer: "farhadi", status: 0, question: "CON LA F. Apellido del cineasta que dirig√≥ la pel√≠cula El Viajante que obtuvo el oscar a la mejor pel√≠cula de habla no inglesa en 2017."},
  { letter: "g", answer: "gorgorito", status: 0, question: "CON LA G. Coloquialmente quiebro que se hace con la voz con la garganta al cantar."},
  { letter: "h", answer: "hidroavion", status: 0, question: "CON LA H. Avi√≥n que lleva en lugar de ruedas uno o cuatro flotadores para posarse sobre el agua."},
  { letter: "i", answer: "inapetencia", status: 0, question: "CON LA I. Falta de gana de comer."},
  { letter: "j", answer: "jardineria", status: 0, question: "CON LA J. Arte y oficio del jardinero."},
  { letter: "k", answer: "king kong", status: 0, question: "CON LA K. Gorila gigantesco que llegoÃÅ a Nueva York."},
  { letter: "l", answer: "lobera", status: 0, question: "CON LA L. Guarida de lobos."},
  { letter: "m", answer: "mentira", status: 0, question: "CON LA M. Cosa que se utiliza por el camino que no es verdad con la intenci√≥n de que sea cre√≠da."},
  { letter: "n", answer: "nativo", status: 0, question: "CON LA N. Se aplica al que ha nacido en el lugar de que se trata."},
  { letter: "√±", answer: "hoga√±o", status: 0, question: "CONTIENE LA √ë. De tiempo que indica en esta √©poca diferencia de anta√±o en √©poca inferior. "},
  { letter: "o", answer: "organo", status: 0, question: "CON LA O. De las partes del pulpo, animal o vegetal que ejercen una funci√≥n."},
  { letter: "p", answer: "plotino", status: 0, question: "CON LA P.Fil√≥sofo romano m√°ximo representante de la escuela neoplat√≥nica y disc√≠pulo de Ammonio Sacas de Alejandr√≠a."},
  { letter: "q", answer: "chisquero", status: 0, question: "CON LA Q. Encendedor antiguo de bolsillo."},
  { letter: "r", answer: "rafaga", status: 0, question: "CON LA R. Viento fuerte, resentido y de corta duraci√≥n."},
  { letter: "s", answer: "simple", status: 0, question: "CON LA S. Se aplica a lo que no tiene complicaci√≥n."},
  { letter: "t", answer: "trece", status: 0, question: "CON LA T. N√∫mero cardinal equivalente a 10 + 3."},
  { letter: "u", answer: "uderzo", status: 0, question: "CON LA U. Apellido del dibujante y guionista franc√©s autor de la serie Asterix."},
  { letter: "v", answer: "verde", status: 0, question: "CON LA V. Se aplica el color perfectamente al de la hierba fresca o la esmeralda."},
  { letter: "w", answer: "windsurf", status: 0, question: "CONTIENE LA W. Deporte que se practica en el mar, de pie sobre una tabla alargada que lleva una vela triangular."},
  { letter: "x", answer: "exegesis", status: 0, question: "CONTIENE LA X. Explicaci√≥n o interpretaci√≥n particularmente de los libros de la Biblia."},
  { letter: "y", answer: "moncayo", status: 0, question: "CONTIENE LA Y. Nombre de la monta√±a m√°s alta del sistema ib√©rico."},
  { letter: "z", answer: "zoodiacal", status: 0, question: "CON LA Z. Perteneciente o relativo al zood√≠aco."},
]



//--------------------------VARIABLES--------------------------------
var stop
var l=[]
var lett=[];
var points=0;
var errores=0;
var UserNameThisTurn;//guarda el nombre del jugador de turno actual
var todasQ=[]
var questionsTurnArr=[]
var freezeLetters=[]


//--------------------------DATA BASE USERS--------------------------------
//funci√≥n que crea usuarios
function user(name,points){
  this.name = name;
  this.points = points;
};
var usersArr=[]
var Joey= new user("Joey",50)//usuario default
var Heminway= new user("Heminway",10)//usuario default
var Steven= new user("Steven",100)//usuario default
usersArr.push(Joey,Heminway,Steven)



//--------------------------HELLO USER--------------------------------

function askName(){
  let nameUser= prompt(`Insert your name:`)
 
  if(nameUser){
  
  var userExist=[]//si el usuario est√° en la base de datos, guardamos su nombre en esta variable
  var userExistPoints= []// si el usuario est√° en la base de datos, guardamos sus puntos en esta variable
  for(prop in usersArr){
  if(nameUser===usersArr[prop].name){
    userExist.push(usersArr[prop].name)
    userExistPoints.push(usersArr[prop].points)
  }
  };
  if(userExist==nameUser){
  for(prop in usersArr){  
  alert(`Welcome ${userExist} to PASAPALABRA SKYLAB! Happy to see you again!`);
    UserNameThisTurn=nameUser;    
    break;
  }}else{
  alert(`Welcome ${nameUser} to PASAPALABRA SKYLAB!`);
  newUser= new user(nameUser,0)
  usersArr.push(newUser)
  UserNameThisTurn=nameUser; 
  }
  }else{
  
   var introduce= prompt(`You haven't entered your username. Please, indicate what you want to do`,'RETURN, END')
   if(introduce){
     if(introduce.toUpperCase()==='RETURN'){
      this.askName();
     }else if(introduce.toUpperCase()==='END'){
      alert(`Thank you ${nameUser} for visit PASAPALABRA SKYLAB! We are waiting for you soon! `);
     }else{
      this.askName();
     }}else{
      this.askName();
    }
  }}


 //--------------------------GET QUESTIONS TURN--------------------------------
  function getQuestions(){
  for(var i=0;i<q1.length;i++){
    var randomNum=(Math.random()*2).toFixed()
    todasQ.push(q1[i],q2[i],q3[i])
    questionsTurnArr.push(todasQ[randomNum])
    
    todasQ=[];
  }
  }
 
  //--------------------------PLAY GAME--------------------------------
  
  function game(){
    qArr=questionsTurnArr;
     function lettersForPrint(){
      for(var i=0;i<freezeLetters.length;i++){
        l.push(freezeLetters[i])
      }lett.push(l)
      }
   
   function ronda(){
   var noAnswered=[];
   freezeLetters=[]
   for(prop in questionsTurnArr){
    if(questionsTurnArr[prop].status===0){
    freezeLetters.push(questionsTurnArr[prop].letter)}
    }
   for(var i=0;i<questionsTurnArr.length;i++){   
    if(stop===true){
      break;
    } 
    l=[]
    lett=[]   
    lettersForPrint();
    var printLett= lett.map(x=>x.join(' | '))
    var newAsk=prompt(`${printLett}\n${questionsTurnArr[i].question}`,`ANSWER / PASAPALABRA`)
    var answer=questionsTurnArr[i].answer
    
   if(newAsk){
      if(newAsk.toLowerCase()===answer){
        questionsTurnArr[i].status=1;
        freezeLetters[i]='‚úî';           
      points++

      alert(`üéâYour answer is correct!üéâ\nYou have ${points} points.`)
      
      }else if(newAsk.toLowerCase()==='pasapalabra'){
        questionsTurnArr[i].status=0;
        noAnswered.push(questionsTurnArr[i])
      }else if(newAsk.toLowerCase()==='end'){
        questionsTurnArr[i].status=0;
        noAnswered.push(questionsTurnArr[i])
        playOrStop()
      }else if(newAsk.toLowerCase()!=answer){
        questionsTurnArr[i].status=1;
        freezeLetters[i]='‚úñ';
        errores ++
        alert(`Incorrect...\nThe answer is: ${answer}.`)

      }
   }else{
    playOrStop();
   };       
      function playOrStop(){
      var runPlaying=prompt(`Are you sure you want to end the game?`,`CONTINUE / END`)
      if(runPlaying.toLowerCase()==='continue'){
        alert(`Here we go!`)
      }else if(runPlaying.toLowerCase()==='end'){
        stop=true;
      }else{
        this.playOrStop();
      }}
   }
     if(noAnswered.length>=1&&stop!==true){
      questionsTurnArr=[];
      questionsTurnArr=noAnswered;
      return ronda();
     }else if(noAnswered.length<1&&stop!==true){
        if(points===27){
          points= parseInt(points)+20;
          alert(`üéâüéâYOU WIN THE GAMEüéâüéâ\n You have answered all the questions correctly and have obtained 20 extra points.\nIt's a total of ${points} points.`);

        }else{
          alert(`Congratulations ${UserNameThisTurn}, you have managed to answer all the questions. Your result is the following:\nHits: ${points} / Misses: ${errores}`)
       }
      showRank();
     }else if(stop===true){
      alert(`Oh...${UserNameThisTurn}, you haven't answered all the questions but you have got a total of ${points} hits!!`)
     }

 }ronda()
}

//--------------------------ADD POINTS-----------------------------
function addPoints(){
var result=[]
for(prop in usersArr){
  if(UserNameThisTurn === usersArr[prop].name){
    var n1=usersArr[prop].points;
    var n2=points;  
    result.push(parseInt(n1)+parseInt(n2));
    usersArr[prop].points=result;
    }}
    result=[]
}

//--------------------------RANKING LIST-----------------------------
  function showRank(){ 
  addPoints()
  var alertRanking=[]
  usersArr.sort(function(a,b){
  return b.points - a.points;
  })
  for(prop in usersArr){
  var indice = prop.length+(parseInt(prop))
  alertRanking.push(`\n${indice} => Player: ${usersArr[prop].name} | Points: ${usersArr[prop].points}`)}
  alert(`---------PASAPALABRA SKYLAB RANKING--------- ${alertRanking}`)
  }

  //--------------------------PLAY AGAIN-----------------------------
  function playAgain(){
  var askPlayAgain=prompt(`Do you want to play a new game?`,`YES / END`)
  if(askPlayAgain.toUpperCase()==='YES'){
    refresh();
    startGame();
  }else if(askPlayAgain.toUpperCase()==='END'){
    alert(`Thank you ${UserNameThisTurn} for playing with PASAPALABRA SKYLAB! We are waiting for you soon! `)
  }else{
    this.playAgain();
  }
}

   //--------------------------REFRESH-----------------------------
   function refresh(){
    for(prop in q1){
      if(q1[prop].status===1){
        q1[prop].status=0}
    }
    for(prop in q2){        
      if(q2[prop].status===1){
        q2[prop].status=0} 
    } 
    for(prop in q3){    
      if(q3[prop].status===1){
        q3[prop].status=0}      
    }
    stop=undefined
    l=[]
    lett=[]
    points=0
    errores=0
    UserNameThisTurn;
    todasQ=[]
    questionsTurnArr=[]
    freezeLetters=[]
   }

   //--------------------------START GAME-----------------------------   
   function startGame(){
   askName();
   getQuestions();
   game();
   playAgain();
   }
   startGame()



